<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>phina.js on Keep On Coding</title>
    <link>https://alkn203.github.io/blog/tags/phina.js/</link>
    <description>Recent content in phina.js on Keep On Coding</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Mar 2020 20:55:06 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://alkn203.github.io/blog/tags/phina.js/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【phina.js】倉庫番風ゲームのプロトタイプを作ってみた</title>
      <link>https://alkn203.github.io/blog/2020/03/08/sokoban/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 20:55:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alkn203.github.io/blog/2020/03/08/sokoban/</guid>
      <description>はじめに phina.jsで倉庫番風ゲームのプロトタイプを作ってみました。
runstantで表示
作成にあたってのポイント  自作Mapクラスの機能を活用してます。 ステージデータはオブジェクト型の配列にしていますので、拡張すれば複数ステージ制にすることも可能かと思います。 プレイヤーと荷物の移動は、Tweenerを使うことで座標の移動に伴う座標のズレが発生しないようにしています。  GitHubリポジトリ https://github.com/alkn203/phina-games/tree/master/sokoban</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【phina.js 】Webブラウザだけでhtml5ゲームを作成して公開する</title>
      <link>https://alkn203.github.io/blog/2019/06/29/quick-html5-game/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 20:55:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alkn203.github.io/blog/2019/06/29/quick-html5-game/</guid>
      <description>はじめに ゲームを作っている人なら、自分の作ったゲームを誰かに遊んでもらいたい気持ちは皆持っていると思います。今では、スマホアプリを作ってプラットフォームで公開する方法がメジャーですが、初心者にとってはそう簡単にはいかないものです。 中には、アプリ化まではいかないけど何かゲームを作って公開してみたいと思っている人もいるでしょう。そのようなときは、javascriptでhtml5ゲームを作って、Webで公開することをおすすめします。（もちろんhtml5ゲームをアプリ化する方法もあります）
Webブラウザだけでゲームを作成して公開する 今回は、特別な環境構築をせずに、Webブラウザだけを使ってhtml5ゲームを公開する方法を紹介します。大まかな流れは以下のとおりです。
 runstantでコーティングする runstantプロジェクトをhtmlファイルとしてダウンロードする GitHubにゲーム公開用のリポジトリを作る htmlファイルをGitHubのリポジトリにアップロードする GitHubのリポジトリの設定でGitHub Pagesを有効にする  それでは、順番に説明していきます。
runstantでコーティングする runstantは、phina.jsの生みの親であるphiさんが開発したWebブラウザ上で動くオンラインエディタで、ユーザー登録すれば誰でも利用することができます。 phina.jsの公式エディタでもあり、実際に様々なプログラムが作られて公開されています。
phina.jsのひな形からゲームを作成 これまでも触れていますが、普段私が使っているphina.jsのひな形から作ることで、簡単に始められます。
今回作ったゲーム サンプルとして、制限時間内にどれだけ円をタッチできるかを競う単純なゲームを作りました。
Touch The Circle(runstant)
runstantプロジェクトをhtmlファイルとしてダウンロードする ゲームを作ったら、Webに公開するファイルの準備をする必要がありますが、runstantの便利な機能として、プロジェクトのダウンロードがあります。 ダウンロードされたファイルはhtml形式でjavascriptのコード部分もパッケージ化されているので、このファイル１つあればゲームとして動作します。
プロジェクトのダウンロード方法  runstantの画面下部にあるボタンをクリックすると、プロジェクトのダウンロードができます。ダウンロード先は任意の場所にして、ファイル名をindex.htmlに変更して下さい。  GitHubにゲーム公開用のリポジトリを作る GitHubは、プログラマなら誰もが知るようになりつつある、主にソースコードのバージョン管理を目的としたサービスです。 今回は、このGitHubをゲームの公開用サーバとして利用します。
ユーザー登録を行ったら、ゲーム公開用のリポジトリを作成します。
 ユーザーホーム画面で「New」ボタンをクリックします。   作成画面でリポジトリ名を入力します。 公開範囲が「Public」になっているのを確認します。 「リポジトリをREAD ME で初期化」にチェックを入れます。 「Create repository」ボタンをクリックします。  htmlファイルをGitHubのリポジトリにアップロードする リポジトリの用意が出来たら、runstantからダウンロードしたhtmlファイルをリポジトリにアップロードします。GitHubは、ローカル環境からgitのコマンドを駆使して使うイメージがありますが、GitHub上のGUI操作でもファイルのアップロード程度はできます。
 「Upload files」ボタンをクリックします。   上の領域にダウンロードしたhtmlファイルをドラッグするか、ファイル選択ダイアログでファイルを選択します。 「Commit Changes」ボタンをクリックします。   ファイルがアップロードされたのを確認します。  GitHubのリポジトリの設定でGitHub Pagesを有効にする  上部メニューから「Setting」をクリックします。   「github pages」を有効にします。以前は、git でgh-pages名でブランチを切って、pushする必要がありましたが、現在は不要になっています。   上部に表示される アドレスが公開先のアドレスになります。 反映されるまでには、少し時間がかかる場合もあるようです。  公開先 Touch The Circle</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【phina.js】バブルソートを視覚化してみた</title>
      <link>https://alkn203.github.io/blog/2019/06/16/phina-bubblesort/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 20:55:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alkn203.github.io/blog/2019/06/16/phina-bubblesort/</guid>
      <description>バブルソートとは プログラミングを習うと必ずと言って良いほど、最初に出てくるソートアルゴリズムです。 今回のコードは、phina.jsでそれを視覚化してみたものです。 要素が入れ替わる様子が何となく分かるかと思います。
実行サンプル コード バブルソート視覚化(runstant)
参考にしたサイト バブルソート</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【phina.js】シンプルなタイピングゲームを作ってみた</title>
      <link>https://alkn203.github.io/blog/2019/06/12/keywordshot/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 20:55:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alkn203.github.io/blog/2019/06/12/keywordshot/</guid>
      <description>はじめに phina.jsでシンプルなタイピングゲームを作ってみました。 私はあまりタイピングは得意な方ではないので、自分で作っておきながら途中でゲームオーバーになりますが、皆さんはいかがでしょうか。
別画面でプレイする
 画面左から飛んでくるhtmlやjavascriptに関するキーワードをタイプするだけのゲームです。 大文字小文字は区別しません。  改定 2019/5/18 ライフ制導入
カスタマイズ キーワード一覧は、以下のように改行区切りのテキストファイルからアセットとして読み込んでいますので、中身を変えれば 別言語のキーワードなどもイケると思います。
// アセット var ASSETS = { // キーワード一覧  text: { &amp;#39;keywords&amp;#39;: &amp;#39;https://cdn.jsdelivr.net/gh/alkn203/phina-games@master/keyword-shot/assets/keywords&amp;#39;, }, }; リファレンス キーワード一覧は、以下のサイトから引用させて頂きました。ありがとうございます。 JavaScriptのキーワードとか予約語をかき集めてみた - Born Neet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>phina.js事始め</title>
      <link>https://alkn203.github.io/blog/2019/06/11/about-phina/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 20:55:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alkn203.github.io/blog/2019/06/11/about-phina/</guid>
      <description>（ロゴはphinajs.comから借用）
phina.jsについて 私が日々楽しんで使っているjavascriptのゲームライブラリで、tmlib.jsの後継のライブラリになります。現在開発はphina.jsの方にシフトしています。 とりあえずどのようなものか知るためには、以下の紹介記事辺りが参考になるかと思います。
 本日 JavaScript ゲームライブラリ『phina.js』をリリースしました! by @phi さん phina.js - JavaScriptで楽しく簡単にゲームが作れるライブラリ by @simiraaaa さん phina.jsの簡単さから基礎知識まで by @axion014 さん はじめてのphina.js – JavaScriptゲームライブラリを使ってみた！ by 株式会社LIG さん  気に入っているところ 以下は主観的ですが、他のユーザーも感じているのではないかと思います。
 同じ処理でもコード量が少なく済みます。全てのゲームライブラリと比較したわけではありませんが、phina.jsで書き慣れると、個人的には同様の処理を行う他のライブラリのコードが冗長に感じるようになりました。 ソースが読みやすいです。ソースの書き方を真似ることで、結果的に自分のコードも読みやすくなりました。 実行確認までのステップが短いです。Web上でコーディングできるrunstantを使うことで、環境構築の手間をかけずに自分のプログラムが確認できます。 他に、配列やベクトルなどのコーディングする上でベースとなるクラスの機能拡張が充実しているなどが挙げられます。  とにかく使ってみたい方へ  Githubのリポジトリに導入方法が記載されていますが、開発者向けの内容に近いので、私も含めて不慣れな方には少し敷居が高いかと思います。 一番簡単なのは、runstantへのユーザー登録が必要ですが、runstantに用意されたテンプレートをForkする方法です。  質問など phina.jsの魅力の一つに、親切なサポート体制があります。 Twitterで#phina_jsタグをつけて質問したり、slack(gitterから移行）に参加して質問すれば、作者の phiさんを始め、他のメンバーが優しく真剣に答えてくれます。些細なことでも良いので、構えずに質問してみて下さい。
Tipsなど どんなものか少しでも知ってもらうために、phina.js Tips集をよろしければご覧ください。
おわりに ゲームライブラリは実際に使ってみないとその良し悪しはわかりませんが、恵まれたことにphina.jsは、比較的簡単にトライすることができます。 javascriptでのゲーム開発に興味がある方は、是非一度触ってみて色々と試して頂ければと思います。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
